[理性討論]其實釣魚臺係邊個國家嘅領土？

唔係想引戰
各方都主張自己國家擁有釣魚臺主權，正確嘅史實其實係點？

文意: 6/10
結構: 8/10
修辭: 3/10

青少年應否猛鬼？

屬於琉球國，之後歸屬日本，國王都去埋日本。二戰後被美國接管，之後美國想歸還，叫人認領，無人要。直到新海洋法出台，島嶼周邊資源都屬於島嶼主權人，中日臺就爭住要。

好似係，錯請指正。

日本

Sorry 我都知我講野1999

最正統既講法係琉球王國既領土，咁琉球王國比日本侵佔左，自然係日本既領土

根據國際法屬於日本

咁香港係咪中國領土

琉球王國點同香港背景啊大哥

都係被侵占

釣魚台是中國的
尖閣諸島是日本的

被侵佔就唔算領土既話美國都冇咁大啦傻仔

釣魚台國賓館響邊?

邊個實際控制咪邊個囉
香港脫離蚛国統治之後咪國家囉
一係就打過

如果計最先使用,發現
一定唔係琉琉人
而家台灣人
因為地理上釣魚台同琉琉之間有條海溝
自然分隔左琉琉人去釣魚台
所以以前d歷史文憲會話釣魚台對出條黑水溝做"界"

而釣魚台一直都係台灣既傳統魚場黎

日本聲稱擁有釣魚台唔係因為釣魚台屬琉琉
佢地既理據係"先佔"，話18xx年有個日本人發現釣魚台,但日本內閣擔心清政府會嘈,所以一直唔敢宣佈擁有釣魚台,直到甲午戰爭差唔多贏，內閣先冇對外宣佈下通過以"無主地"將釣魚台劃入領土。

根住直到196x年尾,釣魚台誰屬根本wfc,台灣漁民繼續去台灣台打魚,係島上活動，美軍繼續用黎做靶場，日本繼續將釣魚台劃入地圖，直到有石油之後先嘈

至於中國
基本上就引一堆明清歷史,講自己知道有釣魚台呢個地方,但咁同有冇釣魚台主權係兩回事

如果你計首先發言命名，好大機會係台灣人
計人類活動,都係台灣人多，但歷史上一直冇明確由政府或國界之類，或者咁講,以前根本冇現代主權國家概念。

你計納入領土程序,日本會佔優,1895年有正式文件,但日本痛腳係佢d官方文件有提之前對釣魚台既調查亦話個到非"無主地"，明知個度係有人擁有卻仍據為己有，即係偷野，呢點係國際法上會不利。

不過佢地有利既一點反而係實質佔領，由二次大戰後美軍做靶場到將1970年代釣魚台俾返日本，實質控制釣魚台好長時間

OK, 所以香港係中國一部份

黃子華曰：釣魚台係屬於我哋中國啲

日本囉
當時又唔嘈，依家有油就瓜瓜叫

簡單來講,邊但拳頭大就邊個架啦

係又點，你想講咩？

上次阿牛佢地上左釣魚台仲可以上Facebook 打卡，已經可以證明唔係中國

條友on9 如果唔係一部分又點會有本土叫獨立

屌 好撚應

日本,之前共產黨放棄左
聯合國有晒紀錄
釣魚島又有業主,又有日本土地查冊

所以日本話上國際法庭解決,支那唔肯
因為輸硬

事實已擺在眼前

中華民國

呢個係因為甲午戰爭期間日本佔領左釣魚台先出現既結果
而家其中一個爭論點就係釣魚台係因侵略所得，定係先佔所得，如果證明到釣魚台係日本"偷"返黎，咁理論上日本就要根據開羅宣言及波茨坦公告放棄釣魚台，放棄左後俾返中共定係台灣,or國際托管就係第二個問題

你話侵略
你釣魚台邊到搵受害者出黎

島底埋個Abomb炸咗佢，咪唔使爭囉！

南沙都可以咁做㗎，起機場咁巴閉呀嗱！

...

有幾仲講法

中共觀點係釣魚台一直係清朝領土，日本人1895年佔據釣魚台只係甲午戰爭侵略既一環，而日本甲午戰爭期間通過釣魚台屬領土時冇對外宣稱，所以釣魚台實際係根據馬關條約被割讓

台灣既講法係釣魚台歷史上係宜蘭魚民既魚場，一直有實質佔用，有實際主權，咁日本1895年侵佔釣魚台，當然影響到滿青主權，戰後就算釣魚台無根據開羅宣言交還台灣，但台灣魚民依然係可到釣魚台活動暢通無阻，直到1969年釣魚台發現石油，日本先開始驅逐台灣魚民。

日本既講法係釣魚台係經政府調查後以先佔原則劃入領土，同甲午戰爭馬關條約無關，所以唔需要根據開羅宣言放棄主權

根本就算甲午戰爭之前，中國都無理過D島仔
無駐軍無居民，係地圖畫個圈就當係自己

日本，因為中華民國果陣claim 返一大堆島，但係釣魚臺無claim返

日本係戰後第一個國家claim有主權同有島上活動

呢個唔係
因為日本佔領釣魚台前曾調查係咪無主地，但當時唔敢話係，甚至仲話怕佔領釣魚台會引起滿清猜忌，所以一直冇將釣魚台納入領土，直到甲午戰爭差唔多win硬時,先係內部偷偷通過。日本竊取釣魚台觀點，其實係日本歷史學家井上清最先提出，而中國官方既官點就直頭話係透過甲午戰爭侵佔。

呢個唔係,台灣魚民一直有去釣魚台，甚至台灣人戰後都有在島上活動
只不過係冇石油，中日台美政府係1969年前都wfc台灣主權。
計島上活動，日本唔會著數過台灣好多
反而係1970年後實質佔領40年，中共都冇扶，呢個先係最有利日本

痴線，一路都唔關中國事點叫侵佔?
不嬲都話台灣都叫可以拗下，但同中共一d關係都無

超正解！！！

痴線，一路都唔關中國事點叫侵佔?
不嬲都話台灣都叫可以拗下，但同中共一d關係都無
你呢個講法已經假設左本來係中共土地，但事實上無野證明到塊地係中共既。

最尾咪又係油公司開發，其實幾個國家一般國民都無咩著數

理論上中國民國打贏滿清，香港應該係歸中華民國所有
而份條約好似亦都喺台灣

中國係指滿清,滿清係有得拗下既，中共就的確唔關事，就算當釣魚台滿清有主權，中共同台灣係內戰狀態，但釣魚台都係台灣實際佔用多，所以就算日本放棄釣魚台主權交國際托管，之後都應該要俾返台灣政府先合理

台灣收地既時候無劃落去地圖，又唔嘈少左個島，所以而家計係日本地方好合理。

國際法呢到有排拗
冇劃落去唔等於就屬日本
冇劃落去只係未定主權唔代表冇主權
美國冇釣魚台主權，當年交還琉琉冇權決定主權屬誰。

釣魚台獨立

老共基本上好多領土問題
都係循滿清到民國到中共呢條法理繼承路線來扯上關係
係佢地眼中關滿清事其實啫係等於關佢地事囉
就算係按你個情況俾台灣
按老共邏輯都係佢地既事因為有一中原則呢樣野

滿清係中國嘅一部分，打倒大明嘅係中國人，滿清係由中國人統治

而家個實質主權咪就係日本。

治權就肯定係
主權就至少依家都仲係有爭議

二戰歸美國 戰爭結束
美國將佢比左日本

香港

用中共睇法度度都有爭議，
佢搬龍門去邊都得。

咁你係要完全否定中方（包括國共）對釣魚台既主張我都冇辦法

所以我都話日本最有利係現在實質佔領
但佢主權個基石先佔論其實唔係好站得住腳
上國際法庭都未必有著數

而家佢擁有釣魚台主權純粹係美國背後撐住
中共唔敢直接釣魚台落手
但釣魚台主權引申既東海經濟區分界線問題
中共卻佔在先機，已經係東海開發油氣田
所以中共先唔急於拿釣魚台,因為經濟利益已到手
反而釣魚台對台灣魚權就非常重要
日本亦深明此理，基本上釣魚台附近既魚權都俾返台灣。
而家釣魚台對日本黎講係好雞肋
魚權利益冇左
東海經濟專屬區又冇左先機
又唔可以將釣魚台軍事化
又怕d右翼上去俾位中共入
而中共得閒就派d飛機船係咁搞你

要留意既美國始終冇對釣魚台主權係表過態
佢一直立場係"唔採取任何立場"
佢認既係日本係實質管治緊釣魚但都係只限於此
佢反對既只係打破現狀
呢個同台灣問題係異曲同工

基本上個島無任何人有實質基石話係自己地方，所以古代係點根本唔重要，
日本係未開戰前聲稱左主權，唔係侵略返黎，而現在又有實質管治，所以個島點睇都係日本既地方

以前中史堂呀sir講過話當時
美國佬求鳩其一筆過劃落個地圖度
咁岩釣魚台就分左比日本，
只係當時中國廢到唔敢出聲

有無人知其實係真定假 我信左好多年

第一日本劃釣魚台做領土係甲午戰爭差唔多打完時，唔係開戰前
第二當時根本係冇對外宣稱到，只係政府內部自己通過，全世界包括滿清當時根本唔知有件咁既事。

所以先佔論真係暫唔住腳架

咁美國個美日防護包唔包埋個島?

包
但美日安保條約係唔關領土主權問題事
只係保護日本"管有"既領土
唔係主權領土

我講成個琉球王國，但忘記左幾時

1945-69年
根本冇人理釣魚台
當時著眼點係成個琉琉究竟屬日本，屬中國定係應該地位未定獨立，定還是應該由美國托管，最後當然係美帝托管啦

1969年發現石油後
阿豬阿狗都話佢既，琉琉政府最快手上釣魚台立碑兼且唔俾人上個島
但到1970年後美國將琉琉交返俾日本，順手交埋釣魚台，當時中台政府都有反對

釣魚台唔屬琉琉就肯肯定
因為釣魚台同琉琉中間有條海溝做天然國界，大量中日琉歷史文件都可做證

都實質管有已經叫有主權同有權利
而家係中國夾硬起鑽油台偷石油

都係個句
主權同治權係兩件事黎

你d龍門搬黎搬去好煩，
無啦啦話管治唔代表係主權，
咁無人有主權，而家就係話邊個管就有埋主權。
無啦啦大海又有條自然界，又講到好似公認咁。
人地琉球立石碑先又話唔算。

中國偷油又講到好似好應該咁。

呢個問題本來就係一個好複雜既國際法問題
邊有你講得咁簡單

睇牌面點都係日本多過中國lo

中國又點？日本又點？美國又點？台灣又點？反正到最後d資源都係比政府同大財團拎嚟賺錢

係尖閣諸島

agger,唔知班支那憤青同連登憤青咁激動嘈d咩

上星期Trump先公開發表話美日安保條約適用於尖閣諸島
係比黑鬼更official地表明呢個立場
而口交部到香港傳媒到現在都冷淡處理，冇講到任何嘢

你搞清邊個覆邊個先
琉琉王國不是戰後既琉琉政府
琉琉王國冇擁有過釣魚台主權,係中日台三方共識啦，如果琉琉王國有釣魚台主權，咁日本點先佔呀
戰後琉琉政府立碑最多只係顯示治權，長時間穩定無間治權有機會構成"時效"呢個主權元素，而日本政府宣稱擁釣魚台主權既基石緊係唔止講立法爛鬼碑啦，佢既理據係先佔論呀

一日未有一個超國家機構可以頒布對各國有約束力嘅仲裁 所有理據始終都係口同鼻拗 各國都會寸步不讓 聯合國都冇符 而可見嘅將來亦唔見得會有咁嘅機構出現

安保法案同樣適用於尖閣諸島（釣魚台）

假

1:跟歷史
2:計距離/跟大陸架
3:實質控制/住人
每個政府用既理據都唔同，唔好刨下wiki就話識啦

你都on9既支那狗
如果佔領就唔計
咁支那都冇咁大啦
美國係咪又要比番英國
一個post睇盡支那五毛狗

唔好食魚翅呢隻支那五毛狗真係下下都撐支
話侵略就叫偷
咁支那依加應該比比番台灣人啦
共狗咪又係偷台灣既
食屎啦支那狗

on9仔好心讀下歷史先啦
開口埋口屈人支那
如果係侵略唔計，係因為日本承認開羅宣言，而開羅宣言規定日本要嘔返佔領竊取既土地出黎呀

好撚煩，而家就係講無論先佔同主權都應該係日本度。

咩野叫有治權無主權?
中共想屈尖閣行一國兩制?

而家就係講個島同琉球都唔係侵略返黎

你on9夠未呀
"竊取"呢個觀點係日本學者井上清根據當年日本內閣政府既文件提出架，呢個觀點反而唔係中國政府完全承認，因為承認呢個觀點即係承認釣魚台唔係因馬關條約而失去，你唔撚識野就死撚開啦，降低晒d討論質素

國際法確立主權有先佔，時效，條約等等形式，我話日本用先佔站唔住腳係因為明治政府d內閣文件/調查報告，係甲午戰爭前都對釣魚台係無主地之說有疑惑，連當時日本官方自己都否認，咁點確立先佔論呀

至於條約,無論係侵略/竊取也好，開羅宣言都係對日本不利

而家日本最強既理據係時效，係由1969年之後既連續統治，國際法有可能承認連續既實質佔領。

連邊d理據對邊個有利都分唔好,點討論呀

先聽下日本一方既說法, 再睇支那一方既說法

日本擁有尖閣諸島領土主權的依據是甚麼？

第二次世界大戰過後，於一九五一年締結的《舊金山和平條約》從法律角度上確認了日本領土，而在其第二條所規定的日本放棄的領土中，尖閣諸島不被包含在內。根據其第三條的規定，這些島嶼被歸納為南西群島之一部份而被置於美國的行政管理之下。後來又根據一九七二年的《歸還沖繩協定》（《日本與美國關於琉球群島及大東群島的協定》），尖閣諸島被包含在把施政權歸還給日本的地區之內。

尖閣諸島在歷史上一直以來都是屬於日本領土的南西群島的一部分。自一八八五年以來，日本政府已通過沖繩縣政府機構或使用其他方式多次對尖閣諸島進行徹底的實地調查。通過這些調查，證實了尖閣諸島不僅是無人居住的島嶼，而且也沒有受到中國清朝統治的痕跡。在此基礎上，日本政府於一八九五年一月十四日，通過內閣會議決定在島上豎立標記，正式把尖閣諸島納入日本領土之內。在國際法上這一行為符合正當獲取領有權的方法（先佔原則）。一八九五年四月締結的《馬關條約》中，尖閣諸島沒有被包括在第二條所規定由清朝割讓給日本的台灣及澎湖列島當中。

1953年1月8日中共人民日報，在刊載的(琉球群島人民反對美國占領的鬥爭)專文中清楚的寫著(琉群島包括尖閣諸島)

放大

全文

1960年4月，北京地圖出版社發行《世界地圖集》第一版的日本地圖仍將釣魚台劃給日本。

更多資料:

第二尚氏王朝的第三代國王尚真王統治時期（1478年-1525年）為琉球的黃金時期，貿易發達，且不斷對外擴張。1500年，尚真王平定八重山群島的遠彌計赤蜂之亂；1522年（明朝嘉靖元年）又平定與那國島鬼虎之亂。1537年，尚清王率軍北伐，攻取奄美群島。琉球王國終於將勢力擴張到整個琉球列島，確定了北起喜界島、奄美大島，南至宮古、八重山群島的疆界，即琉球史書中所稱「三省並三十六島」。

釣魚台當時為無人島，而且位於琉球群島之中，受琉球王國掌控。

1609年，日本九州的薩摩藩派兵入侵琉球，琉球成為薩摩藩的藩屬。
1872年，將琉球王國降格為日本政府所屬的琉球藩，惟仍以琉球國王為藩王。
1874年牡丹社事件日本成為琉球宗主國。
1879年日本廢止琉球藩，改設沖繩縣

日本是在1895年1月14日的日本內閣會議中把釣魚台納入國土
4月17日才和清國簽定馬關條約，6月2日完成臺灣交接納入日本版圖。
後來將釣魚台納入日治時期臺灣宜蘭縣管轄

二戰後，臺灣歸還國民黨
而沖繩（包括釣魚台）由美國代為管理，中國並無反對
到1971年，美國將釣魚台交還日本

期間， 1958年11月北京地圖出版社編輯部編印的地圖「日本之部」仍將釣魚台劃入日本領土之內，並以尖閣群島標示。 地理補充教材指出台灣北端仍為彭佳嶼。

一直到1969年5月，聯合國遠東經濟委員會發表探勘調查結果，指出釣魚台周邊海底可能埋藏大量石油及天然氣。
1971年蔣介石才主張釣魚台為中國固有領土

琉球國圖

釣魚台，琉球語「魚釣諸島」
1884年英國海軍調查時，稱之為「Pinnacle Islands Group」
1900年，日本沖繩縣師範學校教師黑岩恆，按英文Pinnacle翻譯成「尖閣列島」
日治台灣時期，將釣魚台歸為宜蘭管轄，全因方便管理
當時同為日治，又何來「足以證明日本仔一早已經對釣魚台誰屬有明確意識」咁on勁？
即使無人島，亦不代表不屬琉球
如果支那既理論成立，，咁香港亦有大量無人島.....
而1537年，琉球王國已擴張到整個琉球列島，這是無容置疑的。

保釣人士用明朝航海圖或山海經去論證釣魚台係中國固有領土，根本站不住腳
正史1514年，葡萄牙人首度抵達中國。
1543年，發現台灣並稱為「Ilha Formosa」（意指「美麗之島」）。
1622年，荷蘭派出艦隊進攻葡萄牙佔領的澳門，戰況失利，於是轉往澎湖，建立堡壘準備長期占領。明朝多次派兵驅逐，最後雙方達成協議，荷蘭撤出澎湖轉進明朝稱為「東夷」、「東番」或「台員」的台灣。
何謂「夷」、何謂「番」呢？
識廣東話既都聽過咩叫「正生番」吧？
「夷」、「番」即為外族

所以保釣人士指明朝時代，台灣稱閩南語發音，稱為「好魚須」（Hao-yu-su）即「釣魚嶼」根本係on向左走向右走勁

因為台灣係明朝時期根本不是中國領土
而係屬於荷蘭、後來西班牙既領土

當你講既野係真，日本疑惑都唔代表係有定無人有主權。
如果一直都無主權既話何來侵略?侵略緊邊個?無人知。
所以還地唔包尖閣都正常。

當然中國又會話自古以來啦，但邊有人會覺得你句有道理?
而家唔出聲都係因為想做下生意唔想加把口嘈

而家邊個控制到咪邊個講歷史都on9

日本政府對中國（和台灣）宣稱擁有尖閣諸島領土主權的主張有何看法？

由中國政府和台灣當局為支持其對尖閣諸島擁有領土主權之主張所提出的歷史，地理或地質依據,全都不足以構成有效的國際法規理據。

此外，中國政府和台灣當局是在一九七零年代之後，才開始宣稱擁有尖閣諸島主權的。這是在聯合國機構於一九六八年秋季進行了一項調查，結果宣佈在東海發現了石油資源的可能性,並由此而引起人們對尖閣諸島的關注之後。在此之前，他們從來沒有表示過任何反對意見，包括該群島根據《舊金山和平條約》第3條而被列入美國行使行政權之領域的事實。中國從來沒有解釋為什麼它沒有表示反對。

一九二零年五月，發生了福建漁民在尖閣諸島遇險獲救的事。在當時的中華民國駐長崎領事所發出的感謝信中，就有“日本帝國沖繩縣八重山郡尖閣列島”的記述。此外，《人民日報》於一九五三年一月八日所刊登的一篇文章，標題為“琉球群島人民反對美國佔領的鬥爭”。該文明確指出了琉球群島由7組島嶼，包括尖閣諸島所組成。還有，中國一家地圖出版社於一九五八年所發行的《世界地圖集》（一九六零年再版），把尖閣諸島劃分為沖繩縣的一部分，且標明為“尖閣群島”。再者，從一九五十年代起沖繩被列入美國行使行政權之領域，美軍使用部份尖閣諸島（大正島和黃尾嶼）作為射擊和轟炸訓練場地，但卻沒有紀錄顯示中國曾經在這段期間提出任何抗議。

【參考：中華民國駐長崎領事的感謝狀】(暫譯)
中華民國駐長崎領事的感謝狀

中華民國八年冬，福建省惠安縣漁民郭合順等三十一人遭風遇難漂泊至日本帝國沖繩縣八重山郡尖閣列島內和洋島。 承日本帝國八重山郡石垣村雇玉代勢孫伴君熱心救護，使得生還故國。洵屬救災卹鄰當仁不讓深堪感佩，特贈斯狀以表謝忱。 中華民國駐長崎領事 馮冕

中華民國九年五月二十日

【參考：一九五三年一月八日人民日報文章《琉球群島人民反對美國占領的鬥爭》】(摘錄,暫譯)

一九五三年一月八日人民日報文章《琉球群島人民反對美國占領的鬥爭

「琉球群島散佈在我國（注：中國。下同）台灣東北和日本九州島西南之間的海面上，包括尖閣諸島、先島諸島、大東諸島、沖繩諸島、大島諸島、土噶喇諸島、大隅諸島等七組島嶼，每組都有許多大小島嶼，總計共有五十個以上有名稱的島嶼和四百多個無名小島, 全部陸地面積為四千六百七十平方公里。群島中最大的島是沖繩諸島中的沖繩島（即大琉球島），面積一千二百十一平方公里;其次是大島諸島中的奄美大島，面積七百三十平方公里。琉球群島綿互達一千公里，它的內側是我國東海，外側就是太平洋公海。」

一九五二年的《華日和平條約》已承認，日本根據《舊金山和平條約》第二條放棄對台灣和澎湖列島等所有的權利。但是，基於上述原委, 《華日和平條約》的談判進程中根本就沒有對尖閣諸島的領土主權作出討論。這表示尖閣諸島一直以來都是日本的領土之事實被認為是理所當然的前提。

無記錯開羅宣言最後效力唔大定作廢埋，
重點反而係舊金山和約
而且好似淨係要求歸還自甲午
割畀日本既領土，馬關唔包尖閣
馬關前自己侵佔果d好似唔使還，
例如北海道/琉球（琉球額外寫美國管）

日本聲稱, 馬關條約簽訂之前, 尖閣諸島已經係日本領土
咁馬關條約係無關係的

對於呢個講法, 支那一方有無反駁呢?

你講既係日本一方既說法, 聽落有道理

但我都想知及聽下, 支那方有無駁斥呢個論點?

唔熟淨係知遊記同自古以來
你見我點叫個島都知我立場

當然係假啦

邊個阿SIR? 開全名啦
佢自己唔識野就亂吹去誤人子弟

支那狗即刻冇晒聲
只係識玩偷換概念
又屈侵略又話偷番來
支那狗仲有冇第二招?

遊記係N年前既野, 根據國際法,
之後發生既野都好重要, 所以唔可以只睇明帝國時既遊記一個時點, 之後唔睇

1895年1月 (馬關條約簽訂前), 似乎日本已經完成左國際法認可既「先佔」

Oxford Public International Law:

所以我都認同先佔左
亦都畀唔到支那方論據

其實日本外務省所列既理據都好詳細
[url]

相反, 我搵唔到支那外交部針對日本每一點既對應駁斥

期待支那國能拿出國際法上既依據, 我都想聽下

兩邊既說法, 比較下

我對支那方都好公平, 好快GOOGLE SEARCH

未察覺支那外交部有詳細列出針對日本外務省論點既理據

好遺憾, 支那方似乎就流於民族主義及口號

佢係用國際法去講

打完二戰美國張琉球同一d島以坐標描述歸美國管, 國民黨政府都有係之後的和約簽名 & 之後共產黨無話過有乜島係共產中國的

如果該係中國領土, 做乜要俾美國管, 中國又唔係戰敗國

舊金山條約唔同解釋有唔同結果
中台觀點係舊金山條約第8款係直接承認開羅宣言,所以只要證明到係侵佔(under馬關條約or因甲午戰爭而被佔)或竊取(就係井上清個觀點),就算根據舊金山條約都要執行歸還。

日方觀點係舊金山條約規定美國托管琉琉，而日本認為呢個托管包埋釣魚台，所以美國1970年代還返琉琉時自然包埋釣魚台主權。

但後來美國又係呢個位縮骨，話只係交管轄權，主權野佢唔理，中日兩國自己拆點，呢個立場其實係過左日本一棟，但當然實際操作美日安保係包釣魚台，令日本可以長時間有效佔領，呢個位先係對日本有利

又試過係島上面俾人拉
主權誰屬可以慢慢拗
但而家行使有效管治係日本

中共就大大聲聲話d條約自己冇份參與,只承認之後中美三個聯合公佈同之後既中日建交文件。

另外中台亦指托管只屬治權，主權野要中日兩國再蹉商，所以呢個位其實對日本唔係特別有利，佢地有利既位係1970年代後既長時間實質佔領及宣告擁有主權

咁係由邊個國家偷取?

和約係以北緯29度分界歸入美帝託管, 呢個係國際法普遍原則黎
38線都係咁黎, 用意係減少界線爭拗.

經緯線不能改變, 可以精準測量. 如果你用河川, 海溝之類, 可以人為改變或地理運動改變. 深圳河套區領土爭拗就係例子.

Article 3
Japan will concur in any proposal of the United States to the United Nations to place under its trusteeship system, with the United States as the sole ad ministering authority, Nansei Shoto south of 29 north latitude (including the Ryukyu Islands and the Daito Islands), Nanpo Shoto south of Sofu Gan (including the Bonin Islands, Rosario Island and the Volcano Islands) and Parece Vela and Marcus Island. Pending the making of such a proposal and affirmative action thereon, the United States will have the right to exercise all and any powers of administration, legislation and jurisdiction over the territory and inhabitants ofthese islands, including their territorial waters

開羅宣言係 1943先出現, 仲好似無人簽名. 咁我睇返第8條, 又唔覺同開羅宣言有關, 願聞其詳

Article 8

(a) Japan will recognize the full force of all treaties now or hereafter concluded by the Allied Powers for terminating the state of war initiated on September 1, 1939, as well as any other arrangements by the Allied Powers for or in connection with the restoration of peace. Japan also accepts the arrangements made for terminating the former
League of Nations and Permanent Court of International Justice.

(b) Japan renounces all such rights and interests as it may derive from being a signatory power of the Conventions of St. Germain-en-Laye of September 10, 1919, and the Straits Agreement of Montreux of July 20, 1936, and from Article 16 of the Treaty of Peace with Turkey signed at Lausanne on July 24, 1923.

(c) Japan renounces all rights, titles and interests acquired under, and is discharged from all obligations resulting from, the Agreement between Germany and the Creditor Powers of January 20, 1930, and its Annexes, including the Trust Agreement, dated May 17, 1930 ; the Convention of January 20, 1930, respecting the Bank for International Settlements ; and the Statutes of the Bank for International Settlements. Japan will notify to the Ministry of Foreign Affairs in Paris within six months of the first coming into force of the present Treaty its renunciation of the rights, title and interests referred to in this paragraph.

可以加除某某島外, 但中國無

日本既理據, 唔止「長時間有效佔領」咁簡單

1895年既「先佔原則」, 係另一個POINT黎

你要國際法上打死佢呢兩個POINT, 好難

其實拿明帝國時既乜乜民間私人遊記去講, 都ON

明帝國皇帝提過有「不征之國」既概念

既然係「不征之國」, 就肯定唔係你中原既地方啦

講遊記此舉, 無疑係自掘墳墓

咁係由邊個國家偷取?[/quote]

沖繩縣令西村捨三於1885年9月22日回覆內務省，稱「該列島早為清帝所冊立的中山王的使船所悉，其名與《中山傳信錄》一書中提到的釣魚島、黃尾嶼、赤尾嶼相同；如果和之前剛立國標的大東島一樣處理，恐有不妥」

1885年9月6日，上海申報刊登了一條題為《台島警信》的新聞，內容全文：「《文匯報》登有高麗傳來信息，謂台灣東北邊之海島，近有日本人懸日旗於其上，大有占踞之勢，未悉是何意見，姑錄之，以俟後聞。清光緒十一年七月二十八日（1885年9月6日）」。同年10月21日，日本外務大臣井上馨回應山縣有朋欲於釣魚島列島立國標一事時稱：「此島嶼近清國之境，較之前番勘察已畢之大東島方圓甚小，且清國已命其島名。近日清國報紙等，風傳我政府欲占台灣近旁之清國所屬島嶼云云，對我國心懷猜疑，我國已屢遭清政府之警示。此時若公然驟施立國標諸策，則易為清國所疑。竊以為目下可暫使其實地勘察，細報港灣之形狀及有無開發土地、物產之望，建立國標、開發諸事可留待他日。此次勘察之事，不宜見諸官報及報端為上，萬望以之為念。」

根據日方資料，《馬關條約》前日方除釣魚島列島外，並未正式登陸過其餘島嶼，由此可知日本外務卿井上馨指的台灣近旁之清國所屬島嶼乃釣魚島列島無疑。而日本當時在明知釣魚島列島不是「無主地」而是「有主地」即中國所屬島嶼的情況下，採取了違反國際法的「秘密偷占」方式暗自霸占了中國所屬的釣魚島列島。

呢個就係關鍵位，日本在劃釣魚台入領土前早知該地係屬清朝，而且件事已經見晒報，清政府有對日警告。所以甲午戰爭前日本一直唔敢通過釣魚台列入自己領土，直到甲午戰爭穩勝先未公開下政府內部劃入領土，所以井上清先認爲呢個口“竊取”行為。根據開羅宣言，日本一定要放棄呢D土地。

佢其實個堆自古以來就係想證明自己係更早先佔同先佔左咁耐囉

先佔個點日本好難確立，除非佢否認晒當時明治政府既調查報告同官方內閣記錄

有乜好討論
邊個有效行使管治權就係邊個既

仲有一點係
當時無主地先佔原則係有一個程序要做
就係公告各國
當時日本好似係冇做到呢個步驟

成件事，我覺得日本先佔論係死係自己仔細既官方文件裡面

anyway，佢要獲得釣魚台主權，根本唔洗靠先佔論，連登仔根本唔使咁撚緊張

因為就算日本先佔不能成立，亦不等於中國有釣魚台主權，件事要拆開睇。我自己覺得無論地理上，抑或歷史上人既活動，台灣擁釣魚台主權更合理，事實上50年代中共d內部文件有提過應研究將釣魚台劃入台灣。

而家日本其實好慘,得過爛鬼島,冇魚權冇經濟利益又唔可以軍事化。俾著我係日本，高調將釣魚台主權交俾台灣，等台灣做防守，中共反而冇聲出

呢度有D概念要搞清先

所謂「無主地」, 係無國家對該地有主權既地方

你單單「知悉」及「命名」, 係唔能夠令一個地方成為你既主權領土
你要對該地有實際行使主權行為先至得

國際法既發現(DISCOVERY)而獲得主權既方法, 只有好少CASE可以做到, 而且係可以在其後, 被其他國家既主權行為而合法override

你只係睇一個時點, 忽略左該時點之後既主權行為

但問題係, 支那從來無佔到, 無實質佔領

實際豎立國標已算係

你混淆左「發現」同「先佔」兩個原則

「先佔」係指第一個實質去佔領
日本係第一個實際法佔領左

咁清國有無唔係命名同知道，而係表示主權既文獻

中華民國連對台灣本土既主權既法理基礎都未必站得住腳

表示主權既文獻?

佢個堆報告就係證明左佢自己唔係先佔

國標明治時其實一直冇搞，要去到1969年知道有石油先跳出黎搶建

唔係證明左自己唔係第一個發現乍咩？

清國無佔領到, 只係命名

仲有, 你個乜乜申報既報導, 其實作用唔大,

因為若果有一個地方被另一個地方佔領左,
原主權國係要提出官方既抗議, 先可以否定對方既主權, 將對方抗議行為變為非法

問題係, 清國係日本佔領後, 係無提出官方既主權抗議
咁就唔可以係國際法中否定到日本既佔領

申報作用不大, 呢個只係民間既寫法
國際法重視官方既文書

純粹經驗直覺
中國講既9成係大話, 中國話釣魚台係屬於中國既
日本講既9成係真話, 日本話釣魚台係屬於日本既

有腦既都估到釣魚台係屬於日本既 !!

所以佢仍然混淆左「先佔」同「發現」既概念

同埋明治既報告, 只係知道清國命名左個島, 係擔憂日本去佔領有紛爭. 呢個極其量只係「擔憂」, 而唔係同意清國有主權

事實上, 佔領後, 清國都無提出主權既反抗

流球

佢地d報告直頭自爆1885俾清政府warn,"屢遭警示點可能唔知滿清mon住

我貼多次1885年個記錄，warning 都出埋，真係好難兜
日本外務大臣井上馨回應山縣有朋欲於釣魚島列島立國標一事時稱：「此島嶼近清國之境，較之前番勘察已畢之大東島方圓甚小，且清國已命其島名。近日清國報紙等，風傳我政府欲占台灣近旁之清國所屬島嶼云云，對我國心懷猜疑，我國已屢遭清政府之警示。此時若公然驟施立國標諸策，則易為清國所疑。

咁同樣係唔構成放棄主張主權架喎
畢竟就算真係算默認時效都唔夠長只有十年到
而且按呢個邏輯咁日本態度又算唔算係默認左清政府有主權

通過劃入釣魚台係1月,4月都簽馬關條約喇，乜都割晒啦，台灣都冇埋，反乜抗再講日本只係內閣通過，根本冇對外公佈，唔知又點反抗

我既理解係
香港原屬於大清帝國
大清租借畀英國後隆裕太后簽左宣統帝退位詔書
民國政府係大清合法繼承者
香港係呢一刻理應屬於民國
而後來支共打到民國政府退守台灣
所以支共同台灣係兩個獨立政權
但大清同民國係有合法傳承
所以英國係1997理應將香港交還畀民國或者據為己有(因為債權人大清已死亡)
不國英國選擇交畀支共都算係合理(果一刻視佢為將香港據為己有再轉送畀支共)
但最正確做法係交返畀民國

不過簡單來講,邊但拳頭大就邊個架啦

呢個問題黎講
中共其實係認爲係民國退聯之後佢係繼承左民國既
咁台灣主權咪自然係佢既
英國個邏輯就係交俾有香港主權既"中國"

只冇魚翅巴同HKVDC巴有高質討論

不過站唔站得住腳其實好難喺到有定論，一係有國際法條文參考

例如點界定當初清政府有冇主權，HKVDC巴就認為文獻說服力不足，魚翅巴就認為已經足夠，咁其實有冇確實既條文可以拎出黎去judge呢樣嘢?

其實國際法你要揾一個權威去judge可以話係冇。。。

所以去到呢個位都係公說公有理

日本實質控制，講咩都冇用

其實諗諗下又唔係冇
上ICJ打官司其實都算
不過問題係首先要雙方都同意但家陣係雙方都唔多想
而且就算判左唔遵守裁決
ICJ除左叫安理會做野都冇野可以做
而老共就係安理會五常你話會點

仲有舊金山和約到底係咪承認左開羅宣言講既野要履行都各方唔同睇法，
引申出黎日本係要放棄既領土規定都唔同，甲午戰爭起侵佔既，一或甲午前無開戰攞既都計，呢個又係唔同國唔同睇法

我剩係知日本有效控制

「被對方佔領後提出反對」既基礎, 係先要清國對該地真係有主權先
日本從來無明顯認同過尖閣諸島既主權屬清國
事實上, 清國都無明顯指出過尖閣諸島既主權屬清國

「默認時效」同「先佔」又係兩個唔同原則黎

調返轉, 清國都無正式官方文書公告過尖閣諸島主權係佢
日本點知？ 咁日本當佢無主權既無主地難道不合理?

保釣人士簡唔中登島都令呢個講法唔成立

其實中國都抽緊油, 再過十年可能都無乜爭議價值.

此島嶼近清國之境，較之前番勘察已畢之大東島方圓甚小，且清國已命其島名。近日清國報紙等，風傳我政府欲占台灣近旁之清國所屬島嶼云云，對我國心懷猜疑，我國已屢遭清政府之警示。此時若公然驟施立國標諸策，則易為清國所疑。竊以為目下可暫使其實地勘察，細報港灣之形狀及有無開發土地、物產之望，建立國標、開發諸事可留待他日。此次勘察之事，不宜見諸官報及報端為上，萬望以之為念。

其他國家我就唔知佢知唔知
但咁樣日本算唔算知道佢唔係無主地

中國 子華講嘅

是咁的,
有個毒男叫「清國」, 咁佢係街度發現左個靚女,
幫個靚女起左個名叫「女神BB」

然後, 有個好揪得既男仔叫「日本」,
之後都係街度發現左同一個靚女,
但佢知道毒男「清國」之前起左個囡囡名做「女神BB」
佢又去觀察下, 似乎條女係無男朋友架喎
於是就有D擔心, 若果去溝條女, 毒男「清國」會否發癲呢？
咁最後都唔理啦, 「日本」都係去溝左條女,
仲上埋床, 中出埋

毒男「清國」既行為, 叫發現及命名
「日本」既行為, 叫佔領

仲有無人唔明？

「清國」話, 係日本搶左佢條女,
咁請問, 你覺得條女係邊個既呢?

呢個就係馬關條約前既情況

次次登島都係比日軍捉都叫唔成立

呢一到井上清既分析就好到肉
如果日本確信釣魚台係無主之地，咁點解1885年唔立國標，要等到甲午戰爭差唔多打贏先偷偷係內閣過。

我又提出一個問題，冇錯，點解清政府開始勘探釣魚台後，多次warn日本呢，一個小小既島，當年都足以搞到見晒報，如果個島同滿清毫無關係，咁點解要咁做呢？

當現你可以話國際法上都仲可以繼續鑽牛角尖落去，但係其實無助搞清件事，歷史學既角度，件事已經係好明顯，日本根本知個島係滿清，而滿清亦有動作warn日本，如果再行多一步立國標之類，分分鐘會察槍走火，所以外務卿先咁緊張，不惜頂山縣有朋。

中華民國擁有尖閣諸島既主權其實有乜依據呢?

中華民國並無係舊金山和約簽名, 而係另外與日本簽訂雙邊和約：

「第二條 茲承認依照公曆一千九百五十一年九月八日在美利堅合眾國金山市簽訂之對日和平條約第二條，日本國業已放棄對於臺灣及澎湖群島以及南沙群島及西沙群島之一切權利、權利名義與要求。

第一一條 除本約及其補充文件另有規定外，凡在中華民國與日本國間因戰爭狀態存在之結果而引起之任何問題，均應依照金山和約之有關規定予以解決。」

即係其實, 中華民國已經放棄左對尖閣諸島既主權申索, 中日和約完全無提

中華民國從來, 係從來到今日, 都無反對過交予美國託管既事
若果尖閣諸島屬於佢既主權, 咁點解只處理澎湖南沙群島及西沙群島？ 單獨唔理尖閣諸島？完全唔合理, 係咪?

warn日本? where? 係咪出左照會?
所謂見報, 其實只係一行字.....

可能要開鎗殺晒佢地, d支那人先明乜野叫「有效控制」

唔見棺材, 佢地係唔流眼淚的

(sorry, n年前好似有條友浸死左 )

連登?理性討論?

日本外務卿井上馨對山縣有朋親口講，冇得錯喇掛

清國主權呢樣野呢....
其實都無乜大關係, 因為清國已滅亡, 而PRC係無繼承清國.

退一萬步, 就算係1895年前, 我假設清國有主權,
但 1895年至2017年2月15日發生既主權行為,
先至係決定2017年2月16日主權係邊個.
主權係可以被合法地OVERRIDE.

你講清國warn日本, 咁其實有無外交照會呢?
你要求日本有公告, 點解對清國既標準突然會降低左呢?

清國何時有勘探尖閣諸島？
又如何勘探呢？

造物主

你咁樣理解都幾好笑
邊個同你講唔寫就係放棄

有, 可以去國際法院
菲律賓就係咁做

若果未上國際法院的話,
暫時只有日本外務省提出以國際法基礎既陳述,
而支那國官方係無提出國際法論據

咁一邊有, 一邊無, 你自己判斷....

完全錯哂
只要證明到期間既主權係唔合法
根本就已經可以推翻你主權
當然係仲有長期有效控制呢點但呢點唔係絕對

如果冇開羅宣言，或者日本唔承認開羅宣言，咁你正確
但開羅宣言實在寫得太死，就算唔係根據馬關條約（釣魚台作為附屬島嶼被割），但講到明所有從中國竊取既土地都要還，釣魚台match晒，冇得走。

日本唯一係可以試下死咬住時效，呢點可能對佢有利。

因為國際法有 relinquish sovereignty原則: 你唔出聲, 又唔駐軍, 又唔作出有效控制, 又唔佔領, 重要涉及雙方主權既條約都唔處理, 甚至REMARKS都無, 就係放棄

菲律賓有撚上ICJ咩
佢上既係PCA啊
至於提出國際法論據係一回事（實際上邊個同你講中國唔係係國際法框架上提證據）
你可以去查下雙方對上ICJ裁決既態度
根本係雙方都有保留

開羅宣言? 連作出宣言既國家都無簽晒名, 更只要宣言而非條約
舊金山和約及中日和約, 先係有法律基礎既野黎

你講開羅宣言, 要先了解開羅宣言係乜野一回事

但你證明唔到

其實兩岸係有一個POINT係內戰情況唔穩定以致無法處理
你吹佢唔脹既係79年前金門炮戰係打緊喎

喂 企開d啦 屌你老母

舊金山和約
開羅宣言
呢堆又算唔算

講錯，係日本開始勘探釣魚台後，清政府warm，日本外務卿拗底，叫山縣有朋唔好立國標。成件事直達日本內閣，仲唔夠清楚？

邊個同你講只係條約先有法理基礎
國際法層面睇呢樣野從來係相對無咁嚴謹

PCA = Permanent Court of Arbitration = 常設仲裁法院

我見唔到支那國官方有國際法論述
更沒有針對日本國際法論點既駁斥
如果你知道有, 不妨分享下

無咁嚴謹? 國際法係好嚴謹的

請問清國有無外交照會?
點WARN, WARN乜? 有無文書睇下?
係邊問清國外交官WARN呢? 李鴻章?

你自己去查下PAC同ICJ係咪同一個LEVEL先啦
而且你係要覺得佢個堆野單純係唔理國際法鳩UP出黎我都冇野好講

清楚咩野?
當你講既係真，叫人唔好探個地方就叫主權係自己?
就算當時清國派兵去守都唔可以肯定個地方係清國，因為日本可以同你搶。
而家講句野就當係清國?
兒唔兒嬉d?

之後簽既條雙邊/多邊約全部認返晒架

國際法從來係冇話講明邊D野先會有法律基礎
實際上佢仲有一堆慣例個D你又點計
單講來源個堆根本就冇好嚴謹去規範邊D一定係邊D唔一定係
而且國際法係法學上黎講架構個D係真係唔算嚴謹
所以實際應用咪拗餐死

如果兩國國力差距甚大，我覺得又冇問題喎

日本內閣會議就係真因為清朝warning,ban左立國標，你既講法唔打過都唔知係邊個隘...唔想再小學雞咁拗法

係日本
因為美國已經間接承認咗係日本
無人敢逆美意

你淨係回hk巴算啦，我黎學吓嘢

開羅宣言真係好難. 根本開羅宣言本身既法理基礎好薄弱, 無乜CASE係CITE開羅宣言

開羅宣言係連宣言既國家都唔係簽晒字

舊金山和約就係中華民國無簽字
所以《舊金山和約》係日本放棄左台澎金馬既主權 (不包尖閣諸島), 而無講係放棄比邊個 => 亦即「台灣主權未定論」

不幸地, 《中日和約》係試圖處理《舊金山和約》中無涉既事, 包括臺灣本島及澎湖既事, 但又係無處理尖閣諸島

即係話, 呢兩條條約, 都無處理到中華民國對尖閣諸島既事

而PRC係當時連精蟲都未係

美國又幾時承認過主權係日本
佢根本只係由得你地拗自己食花生

點條條約認開羅宣言?
舊金山和約無提及, 而中華民國亦無係舊金山和約簽名
中日和約更無提開羅宣言

其實我真係見唔到「支那國官方有國際法論述」
求下你SHARE下, 可能我真係MISS左

咪講撚左冇搞既係依舊金山和約處理囉
係台灣觀點就係舊金山和約係就有關事
中共個情況係還原基本步唔到舊金山和約講繼承主權呢個另外搞

至於一直唔搞呢個問上面咪問左你

其實兩岸係有一個POINT係內戰情況唔穩定以致無法處理
你吹佢唔脹既係79年前金門炮戰係打緊喎

咁又算唔算放棄其實係有問題

原來個地方要睇係邊個，要睇下對方反應黎決定。

yeah

咁之後日本成功地成個島收左都無人嘈，即係個島係日本無誤啦

支那要靠日本論述架

自己睇舊金山和約第8a，包埋開羅宣言，中日和約第五條係認返舊金山條約架...

咁其實你個國際法觀點係指咩
中國觀點自古以來個堆就係想證明自己係先發現同有效管治長時間個日本
打和約個堆又係唔係國際法觀點
你覺得點一回事根本佢成個係冇超出過國際法個框架
佢都冇可能咁離譜
連日本都未屌都唔知你憑咩講佢係冇

領土可以理性討論就唔使打咁多仗啦

其實OP個問題都有待探討:

「領土」(Territory) 同「主權」(Sovereignty), 其實係唔同既概念黎

咁其實ICJ都成功處理過幾單既
但大國爭端既好似又真係冇

我要食魚翅不停用日本因為清國warn就唔做野，就話個島主權係清國

其實個理據好弱，都算啦

咁之後成個島連琉球都比日本收晒都無人嘈，不論支那報紙，同地圖都畫到個島係日本既，明明個理據強咁多都唔理又係咩野事?

搬龍門定輸打贏要?

上半PART => 唔太明你既意思

可唔可以用"內戰"去講自己處理唔到, 所以唔去控制呢?
有無case係有呢種講法提出黎? 我唔覺有
若果提出呢個說法, 或許情況更差, 即係自認自己係當時已經係一個無效政府?

再講, 中華民國可以決定唔簽舊金山和約, 又可以同日本商討簽訂日中和約, 明顯有有能力進行外交行為.
連台灣咁大個島都處理到, 但又無能力處理離台灣本島好近既一個島仔? 我怕拿上法庭講, 會變笑話囉

唔明點解你會認為支那國係唔會離譜, 佢中英聯合聲明都可以唔理, 歷史可以歪曲, 而你卻信共產黨守規矩、講法律? 其實都係一句, 支那國真係到依家, 都無官方既國際法論述囉, 而日本好詳細囉

你搞清楚佢最多係論據離譜
論點佢打既其實一樣係個堆咩先佔原則個堆黎
咁又叫唔叫係國際法論述

即係好似日本外務省,
有無一篇由支那外交部出既, 放上支那外交部網站既
以國際法觀點去論述支那國對尖閣諸島主權既理據呢?
即係官方既, 有無呢?

我成日聽乜野「自古以來」,
上次菲律賓單仲裁已判左無所謂「自古以來」啦

但世界普遍認可的中國，根本唔係台灣的中華民國。佢哋連聯合國席位都完全冇。

內戰期間國家唔穩定無餘力處理領土爭端又有咩問題
呢個慣例係以免有人趁火打劫啊
而且你要記住可以話係中日和約先算係依家釣魚台問題緣起
你自己再睇番51年後國共情勢係點先出聲啦

中國都冇咁大

[url]
[/url]
又算唔算

坦白講, 「自古以來」= 國際法既「先佔」係大家斷估,

其實支那國從來無提及「國際法」3隻字的

同時據我既理解, 最接近 (但不等於)「自古以來」(since anicent times)既國際法原則係叫 possession since time immemorial, 而唔係「先佔」（Occupation）

係兩個唔同既國際法概念黎

possession since time immemorial係一個極易被後來主權行為去推翻既野, 極度少case會出現

若果支那國係用possession since time immemorial, 點解唔係官網大大聲引用, 而似是而非咁講「自古以來」(since anicent times)呢？

以上既既, 係我睇《香港獨立論》學既,
若果你知更多, 不妨share下

睇唔到自己GOOGLE 釣魚島是中國的固有領土白皮書

等我睇下先

仲睇緊, 未睇晒, 但有一段好得意:
「1951年8月15日，三藩市會議召開前，中國政府聲明：“對日和約的準備、擬制和簽訂，如果沒有中華人民共和國的參加，無論其內容和結果如何，中央人民政府一概認為是非法的，因而也是無效的。”1951年9月18日，中國政府再次聲明，強調“三藩市和約”是非法無效的，絕對不能承認。」

即係論述PRC是否擁有主權時, 不應引用《舊金山和約》
亦即PRC不同意日本透過《舊金山和約》放棄左主權

呢段：「 無論從地理上還是從中國歷史管轄實踐看，釣魚島一直是中國臺灣島的附屬島嶼。日本通過不平等的《馬關條約》迫使清朝割讓包括釣魚島在內的“臺灣全島及所有附屬各島嶼”。」

咁日本外務省已講左, 尖閣諸島係先於《馬關條約》佔領取得
係同《馬關條約》無關

咁單就呢個POINT, 支那國駁唔到日本外務省喎

我睇埋其他先

呢個佢個邏輯其實就係同香港澳門一樣
佢只係承認港澳台呢堆係被侵佔既中國主權領土
主權係一直都屬於中國（清朝到民國到中共佢個邏輯就係咁）
而且佢係唔冇認過堆平等條約
所以呢D領土就係非法侵佔攞番理所當然
至於你話咁樣得唔得
中英當年談判咪冇理過三約問題照傾

聽過一個講法係二戰完個陣美國佬諗俾返個釣魚台老蔣，但係因為個陣掛住搞國共內戰啲野所以冇理到，不了了之

呢個其實更加似係國共雙方搬龍門黎解釋自己點解一直唔理之後又突然理番
雖則你又真係唔可以話作係完全冇道理

where is 開羅宣言?

Article 8

(a) Japan will recognize the full force of all treaties now or hereafter concluded by the Allied Powers for terminating the state of war initiated on September 1, 1939, as well as any other arrangements by the Allied Powers for or in connection with the restoration of peace. Japan also accepts the arrangements made for terminating the former League of Nations and Permanent Court of International Justice.

所以我覺得中英談判係錯誤的

其實盲點好清楚, 輸贏都係睇實力同國際形勢.

比日本佔住就證明中國處於守勢.

太平島同黃岩島證明條文爭議一有唔清楚地方就口同鼻嘈.

開羅宣言咪中呢個囉

你到呢刻都剩係睇到日方先佔論一種觀點
我再詳細解釋先佔論、割讓論、同埋竊取論三種理據
先佔論好簡單，就係話1885年日本政府開似勘探釣魚台，到1895年1月就內閣通過將釣魚台劃為領土首先佔領，由於係在1895年4月馬關條約前，所以戰後中國唔可以根據取消馬關條約而獲得釣魚台。呢套論述最大死穴係唔敢解釋係1885年至1895年日本沖繩縣官同埋外務省紛紛反對在釣魚台立國標，因為佢地發現有證據釣魚台可能屬中國。而通過劃入釣魚台時亦無對外公開。

第二種論點係割讓論
呢個論點主要係中共官方觀點，佢地認為釣魚台自古係中國領土，跟住引述一大堆明清史料官方文件，大概就係話明朝開始釣魚台已經係海防範圍，亦係中國官員去流球必經之路，過左釣魚台後既“黑水溝”（沖繩海槽）係中琉均承認既”中外之界“。1885-1895年日本秘密侵佔釣魚台既計劃清政府根本無從得知，當時最多只係從中國報紙得知日本係釣魚台附近有所活動。1895年1月正值甲午戰爭，清政府係冇可能知到日本已祕密將釣魚台劃入領土，所以釣魚台係中方既角度睇，係真因為甲午戰敗，釣魚台隨台灣係馬關條約中被割讓，馬關條約規定台灣及其屬島均係割讓範圍，而釣魚台無論地理上以及民間的傳統一直都屬台灣屬島（當然為證明釣魚台係台灣屬島又搵左一大堆歷史地理文獻佐證）。後來根據開羅宣言及後來一系列雙邊條約，中方認為日方應依約歸還釣魚台。

日方就認為馬關條約冇清初規定屬島範圍，所以冇證據釣魚台包入台灣屬島。釣魚台非侵略所得，開羅宣言不適用。此說爭論點係釣魚台是否台灣屬島。

第三種係竊取論，此說由日本歷史學家井上清提出。
佢既論點係1885年日本明治政府清楚知道釣魚台屬中國，所以即使內務省多次相立國標，沖繩縣及外務省官員均多次阻止，怕會引起中日衝突。如是者直到拖延到1895年甲午戰爭勝局抵定，日本偷偷秘密通過釣魚台劃入領土。釣魚台失去早於馬關條約，但失去過程係日本竊取，而非按國際法堪測公佈領土再立界行使主權。所以根據開羅宣言，日本所竊取於中國之領土必將歸還中國，釣魚台主權當屬中國。

三種論述中，我覺得井上清既講法係最準確。

PRC既講法係直接根據後來同日本簽既中日聯合聲明，裡面日本承認波茨坦公告第8條，即係承認開羅宣言。

唔一係，你quote 個段要證明開羅宣言係一個正式的agreement with Allie(條約)，而家佢係咪都仲有得講，同美國主張唔係agreement

如果要嚴緊d可以咁睇
上面我quote個段文會包埋波茨坦公告，該公告簽晒字實冇得坳，波茨坦公告第8條就直接reconfirm開羅宣言，d雙邊條約都通常咁引黎引佢，總之你一聽到波茨坦公告/開羅宣言，就會對日本好不利，當年無條件投降就係要硬食呢幾條約。所以中日簽d約，一定會recap番波茨坦公告，用黎隨時制日本於死命

貼一次波茨坦公告出黎，就會知呢條約對日本黎講係幾惡哽

（八）開羅宣言之條件必將實施，而日本之主權必將限於本州、北海道、九州、四國及吾人所決定其他小島之內。

釣魚台上唔上到facebook?

另外我再查番1885年內閣報告譯文，發覺中日台3邊譯文都有唔同,中譯做"屢遭清政府之警示",台譯為"屢促清政府注意"

如果用台譯就唔構成清政府對日warning，只係民間發現日本係釣魚台附近日本有動作，向清朝提醒。

但無論如何呢個舉動直接導致日本內閣ban左1885年釣魚台建國標一事,及後日本政府要直到1969先真正建國標，釣魚台既外交紛爭亦係個時開始

釣魚臺係香港同台灣嘅
钓魚岛係中国嘅
尖閣諸島係日本國嘅

我睇完支那個份乜乜乜白皮書

先發現你地d pro-支那論點全部都出自白皮書既?

原來係中銀41樓既各位, 係拿住白皮書同我討論

失敬! 失敬!

佢呢d就係睇上唔睇下, 同無最基本法律知識囉
"all treaties now or hereafter concluded" = 所有現在及其後達成的條約. 跟住句as well as係叫做saving clause, 即係按照「所有現在及其後達成的條約」及其他相似既arrangements

係法律上, 如果你要放一樣之前既野入去, 一定要寫明係邊一份邊日簽既. 你睇《中日和約》係寫明舊金山和約全名, 聯合國D決議, 之前一大堆WHEREAS然後CITE返條約全名就係咁解

如果唔寫全名, agreement and/or clause(s) can be void for uncertainty. 呢D係大學讀完BLAW0001都識既事

又老屈
根本中台對釣魚台既立場都係個d論點
一開波我已經講明立場，按理據釣魚台主權屬於台灣，日本先佔論薄弱，但時效論先對日本有利，你唔想討論就算9數把啦

其實中銀41樓既各位明唔明

《開羅宣言》 同 《波茨坦公告》 係列強單方面決定既事
如果呢D單方面宣告既野, 係有國際法效力, 就唔駛再多餘地搞舊金山和約, 各國直接分左日本算啦

要令成件事有國際法效力, 重點係日本都要有簽名落去,
呢個就係要之後再簽《舊金山和約》及《支日和約》既原約

德國同蘇聯係戰前秘密簽署協議, 瓜分波羅的海國家及波蘭領土,
點解係違反國際法就係咁解！
波羅的海國家既人爭取獨立時, 係拿出黎講的

《開羅宣言》 同 《波茨坦公告》係國際法中, 效力近乎零
係支那用黎呃D無知識既愚民, 明白未?

真係short想腦,如果冇波茲坦公告，日本使撚舊金山和約去處理確立邊忽係佢既土地，連少少歷史常識都唔識點傾呀阿哥，再講就算你唔睇舊金山和約，都睇返日本官方立場，邊可能唔認波茲坦公告/開羅宣言，呢d係無條件投降基本要求黎架，連登仔歷史唔係貧乏到咁既地步嘛

尖閣諸島主權一定唔會屬於中華民國
係1911年時, 尖閣諸島已經唔係清國既領土 (territory)
《清室退位詔書》將清國領土交予中華民國時, 所交既領土已經不包括尖閣諸島

《舊金山和約》將 尖閣諸島交予美帝託管 (trusteeship), 託管領土係不影響原屬權 (origin title). 若你識少少信託 (trust), 就會明trustee, legal owner, title既關係, 放於國際法亦然

中華民國, 係從來都無可能有過尖閣諸島既主權, 而尖閣諸島既領土從來都唔係中華民國領土. 其實由始至終, 一秒都未曾屬於過中華民國的

笑撚死人咩
你係咪要我列晒日本承認開羅宣言,波茨坦公告d官方言論,條約出黎你先心昔，你要柒我可以送佛送到西架

我唔重覆之前d論點
只係問一樣野
一個地方一直有他國人民活動,管理,命名
我可唔可以自己秘密通過話係自己領土,n年後再同人講係我先佔

唔該你用下個死人腦
如果日日竊取釣魚台個邏輯講得通
咁中國係南沙搶9人d島都會講得通
你係咪想見到中國大條道理用先佔食晒周邊d島呀

其實我都覺得歷史啲嘢係好多因素，唔會有一個簡單答案，大家拎出黎討論，意見不同好正常，不過都唔使話人5毛嘅

《舊金山和約》8(a)既字義, 明顯係你自己幻想僭建《開羅宣言》及《波茨坦公告》落去, 人地根本無寫, 據字面亦唔係咁解

再講, 《波茨坦公告》係被日本接受既說法係錯誤的：
(1) 日本政府正式回應係不評論 《波茨坦公告》, 並且發出陸上特攻作戰命. 這是沒有接受都 《波茨坦公告》. 若果你學過BLAW0001, 《波茨坦公告》係一個OFFER, 日本唔評論即係無接受 (silence is not acceptance). offer 無被接受, 就無合約成立度

(2) 天皇之後走去話接受, 但天皇係虛位元首黎, 佢係無權去接受任何offer的.

基本上，《波茨坦公告》只係比大中華憤青打 J 既政治宣傳黎, 不論係打繁體支那定殘體支那都適用

SORRY, 無人活動, 亦無人管理
其實個「毒男望囡囡」比喻, 係咪真係咁難名?

真正用個島, 係日本人, 189X年去上面製糖 (好似係)

我覺得你真係亂q晒黎喇
波茨坦公告對日本不利就緊架啦
鬼叫打輸第二次世界大戰
如果你覺得波茨坦公告國際法上日本唔需要理
我建議你快d寫封信俾安蓓晉三講講你既偉論

誰人最先使用尖閣諸島？

古賀辰四郎經營的鰹魚乾加工廠：

如果支那係個島旁邊捕魚無用過個島本身都叫有活動，再加佢命名就代表有主權咁先係幫支那合埋搶晒南海堆島因為堆島佢有命名有係旁邊捕魚，但無管理同用過個島本身
雖然東南亞幾國都係無用過個島

Btw，個比喻，管理係中出，
正式係島上活動係拖手錫錫，
係島隔黎捕魚係偷拍囡囡？

其實中銀既各立, 明唔明國際法既原理呢?
國家犯法, 係無一個警察去拉人去審去罰的
故國際法既特點就係, 重視各國之間互相同意既事項

所以聯合國憲章係國際法來源之一, 國家條約都係
重點係, 國家係自願遵守締結的

《舊金山和約》點解係國際法中最重要呢?
因為係由146個國家簽署並批准的, 更加包括戰敗國, 領土衰失既日本, 係連日本都有參與談判, 並同意遵守的

《開羅宣言》及《波茨坦公告》點解係國際法中地位唔重要呢?
因為由佢地個名DECLARATION / PROCLAMATION都知, 係單方面的, 唔係好多國家參與, 及戰敗國無簽字的 (其實ALLIED POWER之一既蘇聯都無簽)

若果呢種片面瓜分領土既文件都可以有高既國際法地位,
咁蘇德秘密瓜分東歐領土既行為都係合法？ 咁係完全直接同國際法既原則違背既事情黎

你要自欺欺人都冇辦法，明稱d外交官寫既官方文件講到明釣魚台對出條海溝係中外之界，連明治政府沖繩官員同埋外務卿都知清政府對釣魚台有明名,有方位測量記錄，山縣有朋夠晒孟喇掛，當外務卿一上d資料,都即係ban起國標，我都想幫日日兜，但係呢d內閣文件寫到咁白，點兜啊

係島隔黎捕魚 = 一邊偷望囡囡, 一邊自己打J

人地日本係直接係島上面開工廠, 佢支那話自己係隔離捕魚

但佢地D POINT, 真係照COPY支那本白皮書喎...

咁, 我真係有懷疑都好正常...

你同日本政府講啦
叫佢快d否認波茨坦公告同埋其他有關條約啦

係本白皮書copy中港台日d學者研究呀
on9 夠未呀

你係要理解成咁樣就等於咩含撚個堆
只係講立場行先既話
咁其實都冇咩必要去討論落去

唔怪得支那係南沙起個機場然後話係自己啦

佢根本好似係連國際法四大來源係邊個都唔知
淨係講條約先係重要都多鳩餘

上面講唔當活動，命名係先佔=幫支那先，
又唔見你quote同立場果個quote我

點睇自欺欺人既係你，
日本明明上過晒個島有晒相，你就死屈日本人一直覺得個島係清既，真係好野。
即係我知條女有隻狗公痴住，就代表我承認隻狗公係佢老公?

但條女比我中出左幾十年，條友綠帽戴到落腳，條友都係講幾句條女係自己既，咁都好垃圾下wow

但南沙唔係天然島

咁其實你真係要計
佢係南沙呢招其實係真係有助佢主張主權

有樓先有高潮 試就住這個議題進行小組討論

唉咁你當我地圖炮啦

填海唔計，全世界都覺得中國on9，
得班支那人真心會覺得有道理

日本既做法叫「中出」, 支那係側邊捕魚叫「偷望條囡囡」

▲曾有一段時間，許多日本人在此生活，甚至形成了一個名為古賀村的村莊（照片：古賀花子氏·朝日新聞社）

就係係南海仲裁都只係話佢填左唔會變"礁"做"島"咋
呢個只係關經濟海域大小事關主權本身咩事
實際上佢又起機場又咩又盛個堆正正就可以當係有效管治黎主張主權

佢呢個行為咪間接證明左自己都知單靠命名個島同用佢做地標捕魚係國際法上係唔構成擁有個島既主權，先至係咁起野證明自己有活動有管理

d相係1895年後佔領後起架
你中返個logic,中共佔領左南沙後起個機場先話自己“先佔”都講唔通啦

btw我再再一次貼日本的內閣文件比你睇
沖繩縣令西村捨三於1885年9月22日回覆內務省，稱「該列島早為清帝所冊立的中山王的使船所悉，其名與《中山傳信錄》一書中提到的釣魚島、黃尾嶼、赤尾嶼相同；如果和之前剛立國標的大東島一樣處理，恐有不妥」[67]。但是日本內務省對此回覆並不滿意。西村再次回覆「建設國標，或事關清國，萬一有不測，該如何處理？」

呢個沖繩縣官已經好撚勇敢直接頂9內務省，釣魚台係無人島，但唔係無主地囉

唉, 明帝國時期乜乜乜就收埋佢啦好心

一, 明帝國時既地理知識完全係差. 你睇當時既海圖就知, 你望完張圖都未知東南西北乜方位. 明帝國時既海圖, 同現代既地圖水準差十萬八千里!

你話條海溝係界定乜乜乜. 其實海底就有好多條溝, 佢講個條溝, 又未必係依家大家認知既個條溝, 此溝可能不同彼溝

二. 你明帝國話條界係咁, 你話就係架啦咩? 中華民國夠係南海劃條九段線啦, 支那國夠整條7段千舌線出黎啦, PCA咪又係睬你都ON

「我劃就係我」既說法, 真係唔知乜邏輯黎...相信係天朝大國, 萬邦皆夷既遠古華夏大陸思想黎...但現在係2017年, 地球人都上過月球啦, 大佬

其實明國好似講過台灣係夷，
條海溝會唔會係台灣海峽果條

拿明帝國時期既海溝出黎講, 真係上到國際法庭笑死人啦

你N年前既一條溝, 按當時科技都分唔到邊條溝打邊條溝啦

海底好多條溝架

仲有, 咁多年黎既地殼活動, 分分鐘明國時期既溝可能已經無左啦

再講, 明國有乜領土, 關清國乜事? 更加唔關繁體支那或殘體支那事

點解你硬係唔睇成個故事，硬係死都斷章取義?重要幾十年入面咩野都唔睇只睇半句。

你講來講去都係得呢句，但後來中出左幾十年你又點解釋?
篇文只係表露一個寫報告既人既意思，而且都係講萬一，唔係肯定。
點代表晒全日本一直都覺得個島係清?

講極都要loop 好煩

最大條溝 - 黑水溝

明國朱先璋白紙黑字公告過「不征之國」
皇帝OVERRIDE晒下面D平民芝麻官既乜溝物溝啦掛...

「或事關清國」五隻漢字, 佢唔會HIGHLIGHT個「或」(may)字
我覺得真係好盲目, 同不可理喻

中國填左海都唔可以話填海地既xxx米既海係自己，因為要自然既島先得。

呢個島只可以叫夾硬起。

咁講又有係少少唔啱
你話佢呢堆唔構成主權係唔多啱因爲佢呢D係的確可以作為主權主張既論據
當然你可以話唔夠（好似釣魚台就係咁樣出事）
呢堆活動我會更認為佢係強化主權既主張
但冇呢堆既話
只要證明唔到係有人有好似先佔呢D理由其實係唔代表唔構成
你要知道南海堆國家其實都係用D咁上下理據
個D"島"大部分原本都好難有人類活動到所以同釣魚台個CASE有D唔同

咁如果用海洋法，釣魚台唔使坳一定係同台灣一個大陸架，絕對係台灣屬島添
其實確立一個地方主權有好多方法，就算唔係先佔都唔代表冇主權
我就最睇唔過眼有 d人為左幫日本，死都話係日本先佔，其實係好撚on9，因為地理上既原因，中國/台灣人既活動一定早過日本，結果就變左鬥穩史料，咁日本實理虧，人地齋使琉球既官方文件都真係食硬你，最死係連日本自己既官方文件都揭露原來一早知清潮對釣魚台既活動。你越講先佔日本就越理虧

反而用時效仲可能理直氣莊d，起碼有40幾年無間斷既有效統治，中國就係入唔到12海哩，呢個先係日本討論主權時既優勢。

根據國際法, 尖閣諸島係日本的

中國唔服就上國際庭打 ~ 完

唔只個或，重有萬一呢個詞。

真係想ICJ日本仲蝕國中國啊分分鐘
中國真係打死都唔守ICJ決議你吹得佢脹咩

低能，不如講下除左捉魚之外，中國有咩野實際活動啦，成個post都無。
連中國人上去島到大小便都無。

唔同你叫個縣官仔畫公仔畫出腸，呀山縣有朋，你要我去釣魚台起國標係侵略滿清黎架，會俾清朝打7架

問十二

先不管台灣（中華民國）如何，中國（中華人民共和國）是否反對《舊金山和平條約》對尖閣諸島之處理呢 ？

《舊金山和平條約》締結之後對尖閣諸島之處理為國際皆知之事實。中國人民共和國在當時絕不會不知道。事實上，《人民日報》作為中國共產黨的機關報, 於一九五三年一月八日登了一篇文章，標題是“琉球群島人民反對美國占領之鬥爭”，明確把尖閣諸島包含在美國施政下之琉球群島內。隨後，一直到一九七十年代前, 尖閣諸島根據《舊金山和平條約》第三條被置於美國施政下之事實, 他們從來沒有反對過。中國政府也從來沒有對自己沒有提出異議之事作出任何解釋。

《歸還沖繩協定》共識紀要

關於第一條: 第一條中第二項所指定的領土是根據與日本簽署的《舊金山和平條約》第三條所規定由美國管轄的領土，並按照一九五三年十二月二十五日的〈美國民政府佈告第二十七號〉中所指，用直線依次連接下列坐標的各點所形成區域內的所有的島嶼，小島，環礁和岩礁：

北緯 / 東經
二十八度 / 一百二十四度四十分
二十四度 / 一百二十二度
二十四度 / 一百三十三度
二十七度 / 一百三十一度五十分
二十七度 / 一百二十八度十八分
二十八度 / 一百二十八度十八分
二十八度 / 一百二十四度四十分

明唔明萬一係點解?

只有一萬份之一，即係有99.99%唔係。

講歷史無用
只需要軍力
你夠膽就派兵去駐守
咁就有用，唔係邊個國家都唔係

日本會比清國打柒？

甲午戰爭 (1894年8月1日 - 1895年4月17日), 清國被日本打柒

中共直情唔認舊金山和約架

連自己個島俾老美管緊都唔理呀嗎

當時係甲午戰爭 (1894年8月1日 - 1895年4月17日)進行期間,

清國被日本打柒ing (past continuous tense)

哥仔
個份文件係1885年架
甲午前清朝軍力係唔弱

唔弱

係既，好似而家咁，唔正式打咪唔弱lo

其實日本有官員認為個島（可能）係清國重要d,定國際法上清國對個島既行為足唔足以構成先佔原則達致擁有主權重要d

佢乜鬼約都唔認架啦, 《中英聯合聲明》都可以話無左架啦

支日建交時既《中日和平友好條約》有無處理尖閣諸島?
無就支那收皮啦去

p.s. 《中日和平友好條約》好似只係得10年期限....

你用10年前既野去prove?
OMG

10年前毒男望過條女一眼, 等於10年後條女係佢既?

有呢個咁仲點構成"無主地"先佔
簡單D講可以為係連日本自己都覺得佢有主（你想就加番個"可能"）
咁仲係咩先佔

但佢呢堆「活動」唔係個島上呢
連係上面搵d野係明清國起既都無
使琉球果到唔係經過搵佢做地標，講句係自己既就當係呀？佢對個島做過d咩，至少有無上過個島打個圈先，有先叫有d價值既文件

當然係後者重要啦

今時今日, 日本對尖閣諸島既應付, 都會考慮支那國反應架啦

點可以單憑呢樣, 去證明個島主權係支那?

驚你 = 主權係你?

我媾條女驚比狗公鬧 = 條女係狗公既?

唔知乜邏輯黎...

同埋此狗公不同彼狗公, PRC, ROC同清國係三條唔同的狗公
狗公A對條點點點, 係無可能關狗公B同C事的

因為我已中山了條囡100次, 仲關佢地三隻狗公事?

即係日本覺得有主係重要過國際法上佢係無主既（呢句真心問唔係反問）

我講左好耐都係講呢樣野，但佢都唔會理

其他人講xxyy條約有意義好多

兩樣野黎
日本官員既說話，係對清朝主權一d旁證，我引個段話係想多d講竊取論
要證明清朝對釣魚台主權
要計好多因數，例如有冇海上既國界，如果有既話有冇官方文件記錄
中國有冇用過，測量過釣魚台既位置
有冇命名
有冇作過其他政府用途，例如軍事防區

而家中台既論點就係複合理據既先佔論
反而日本只係靠一份秘密通過下既單一理據文件（其實最後係連國標都冇立，去到1969年先真正立國標同趕台灣漁民走）

如果比先佔，日本係會理虧d。

咁我覺得你咁講冇說服力喎，呢個極其量係你既見解，有冇啲客觀準則或案例可以參考先

又黎無講就等於放棄
係邊個話俾你知無提到就等於放棄
又邊個話俾你知放棄係唔駛明文寫明下下講默認
老共對俄佬個堆就真係講到明放棄主權喇

國際法都係二戰後近50年先開始多人講同信服
1885年簽馬關條約果陣，講緊既係弱肉強食既世界，咩國際法有d wfc
用今日對國際法既標準，去評定130年前既官方文件同條約，其實問題唔大既，係好怪
情形類似拎清朝既劍斬明朝既官，一定係「合法」

但事實上就係未有一個全部國家都承認同尊重既國際法庭，最後都係邊個夠薑搶既就係邊個

對某D人黎講, 咁就應該PROVE到台灣島主權屬支那

或者咁講
當時日本既算係自己幫手證明左國際法（當然當時國際法呢個概念係未完善呢到係講現代觀黯）上佢唔係無主地
而同時都要強調既係
其實唔係一定要話有人住個堆先叫係有效管治

咁就唔係咁用
係用呢D黎做材料打番百幾年後既官司啫

有效管治唔使上島，
但有效活動要啦掛

份野既內容本身就無說服力，
所以條友只能夠不停loop，
比唔到其他實質證據，因為根本就無 。

咁就睇你認唔認同海防啊漁民活動個堆係有效活動囉
要知道既係釣魚台住得人唔代表一定要係上面放人先叫有效管治架喎
咁按呢個邏輯俄佬好多西伯利亞既無人區都唔叫有效管治啦

點睇篇文都係考慮咁個島有無主權?
萬一有會點?(即使機會率好低)
一篇咁既文點可以證實到個島有無主權?

但立國標前有日本平民住開埋廠
而且日本官員唔係話個島係清國攞左唔係咁好，而係個島可能係清國，係咪應該慎重d，好似係兩回事黎

海上國界，如果真係黑水溝，就打返自己，大陸渡台有先渡紅水溝至澎湖後渡黑水溝既講法，即係台海之外係外地否認左尖閣係中國之地
中國無用過，有測量過，有命名無用作政府用途
日本1969年前有用過，有測量過，有命名（不過遲過中國），無用作政府用途

你點判斷有冇說服力先，除咗個人理解之外
講真份野真係睇你點理解
佢覺得日本因為可能清對釣魚台可能有主權而避忌
你就覺得可能唔等於有主權
咁根本係見解問題，冇論據可以prove到你哋既見解架喎

一份內容咁似是而非既文件，可以任由你點睇既文，點可能做到證據?

係我既

蒙古

唔係內蒙古，係真係個個蒙古

佢係指條海溝就係中日（琉球）國界咋喎
又邊個同你講係海溝就一定係國界

根本要點判定係有效證據都好難，似是疑非都係個人見解，況且而家唔係一口咬定釣魚台係屬於中共，只係指出不必然100%屬於日本，如果要prove到後者結論，我會覺得份文件已經夠做

但黑水溝係澎湖至台灣，
雖然有話黑水溝係沖繩海溝，
但咁解唔通紅水溝喎
呢到有d似獨島果邊
韓國古文講係佢果個島，
究竟係鬱陵島定竹島/獨島

但黑水溝係澎湖至台灣，
雖然有話黑水溝係沖繩海溝，
但咁解唔通紅水溝喎
黑水溝同紅水溝都係台灣海峽喎

黑水溝同紅水溝都係台灣海峽喎

我知呀，咁其實明國話海溝係中外之界，
係講緊邊條定無講

沖繩海槽
明清人又真係都係叫過佢黑水溝

黑水溝係多份官方使琉球錄及官員文書，都講明係“中外之界”，“界中外者”，中國界之類，沖繩海溝係中國琉邊界呢點其實好清楚，呢個point起碼確立到清朝釣魚台係中國國界範圍內。政府行為如果要計，雙方都可以有，中方明朝開始已將釣魚台幾個島列入海防範圍，呢個有利中方先佔論，日方就在佔領後有收稅，呢個有利日方時效理據。另外有一點注意，釣魚台係古代其實係海上坐標黎，所以都係有"用過"

但黑水溝可以係澎湖至台灣一段
點樣證明到佢講做中外之界既黑水溝，
係沖繩海溝唔係同紅水溝相配果條黑水溝
海上坐標呢種用過符合符合國際法所講既活動？

中國而家個防空區劃左去日本右邊，你過多排可以話成個日本都係中國既。

仲有一個問題，明國有效用過，但清國無，個島無人管理近200年
係日本取得個島果陣係清國，
呢200幾年既空檔期會唔會令個島由
有主地變追無主地呢

我想知中國有邊個防空識別區係劃到日本領土上面

黑水溝其實唔係地名黎只係一個形容詞
形容水深既水道
至於你話記載提到既係咪就係個條
呢個主要係跟番記載揾番相符既地形揾番出黎

邊個同你講清朝
反而清朝係實質佔據過台灣
活動係仲多仲明確

其實清朝既活動證據反而先係更加有力

台灣嘛，反而無見過係尖閣/釣魚設防既記載

有無人post下？

上面果位講明國

要證明無主地其實唔易
如果當初日本唔偷偷摸摸
直接公開宣佈張釣魚台立入領土
而中國明知既情況下都冇反對
咁過理據會大d
而家咁樣反而變左中日鬥先佔理據
佢就會處於下風
冇用始終唔代表無主

康熙年間係有過記載
有派船去巡邏
而清朝都有唔少記載當佢係台灣地方既一部分
都有好似漁民活動個堆
因為時代近反而係好詳細所以挖左咁多年都冇野可挖

好似另外有個名而唔係識別區，
新聞見過一次唔記得左

先唔講國界任你畫個說服力仲低過活動同管理紀錄，若果佢講黑水溝係國界又唔指明邊條咁呆份文件其實口同鼻拗無咩用

明清都有

(二)納入海防區域與清朝版圖之內

明嘉靖年間，我國東南沿海倭寇(日本海盜)為害甚烈。明嘉靖40年(1561年)鄭若曾的《萬里海防圖》將釣魚臺列嶼列入；嘉靖41年(1562年)，明朝抗倭最高統帥兵部尚書胡宗憲將釣魚臺列入《籌海圖編》的「沿海山沙圖」之中，釣魚臺乃納入我國東南海防體系。

有明一代，固係如此，清朝亦同。隨著臺灣於康熙22年(1683年)正式納入清朝版圖，釣魚臺亦以臺灣附屬島嶼的身分一併納入。清代御史巡察臺灣的報告與地方編修的福建省及臺灣府的地方志，為我方論證最具權威性的歷史文獻。其中包括：清康熙61年(1722年)巡視臺灣的御史黃叔璥所著《臺海使槎錄》卷二《武備》列出臺灣府水師船艇的巡邏航線，並稱「山后大洋，北有山名釣魚臺，可泊大船十餘。」乾隆12年(1747年)范咸《重修臺灣府志》及乾隆 29年(1764年)余文儀《續修臺灣府志》均全文轉錄黃叔璥的記載。

同治10年(1871年)陳壽祺的《重纂福建通志》更將釣魚嶼明載於「卷八十六˙海防˙各縣衝要」，並列入噶瑪蘭廳(今宜蘭縣)所轄。從方志的「存史、資治、教化」性質而言，清代地方志書對於水師巡航泊船於釣魚臺的記載，除了是歷史紀錄，亦為清代持續不斷行使主權的依據與表徵，足以證明釣魚臺為噶瑪蘭廳衝要，並受之管轄，為臺灣的一部分。由於釣魚臺不僅是海防巡邏點，亦納入臺灣行政劃分，充分表現了中國的有效管轄。

呢段係台灣外交部寫既

天然海溝黎架點任你畫阿哥

呢個你可以放心，過界前後會經過d島,包括黃尾嶼,釣魚台既島咁,所以全部track得番d位置

就係要呢d達唔達成有效管理
我就唔熟所以呢到就解得通
不過係有效活動個邊，日本有記載平民係島上面起野，中國得記載漁民捕魚，呢方面日本都係佔優d

起野係佔領後既事,對時效有用,但唔能夠prove先佔

個意思國界你定既姐，等同支那牛舌線，
無活動無管理你畫晒成個印支半島都無意義

咁時間都係一個因素黎架喎
而且你要明白日本最大既論據無主地先佔始終係有好大漏洞
國共雙方個邏輯其實就係日本侵佔左佢到管左咁多年（講明係計埋國家法理傳承先有泔耐）既主權領土囉

係中國（明清）同琉球定架喎

咁要日本佔領前，中國漁民捕魚算係符合先佔入面所指既活動先，不過若果清國既管理符合先佔入面所指既管理既話，活動有唔有效都唔重要

明清已經係一定程度上符合埋有效管治喇喎

咁要埋琉球認可沖繩海溝係邊界既文件先得同埋琉球有無記載過尖閣/釣魚係自己領土？

你咪GOOGLE下琉球三十六島包邊三十六島囉

琉琉唔包釣魚台
如果包既話日本吞琉琉個時早就將釣魚台食埋，使乜之後搞咁多野

但用現代既角代睇百幾年前既條文既意思而解讀係咪正確，呢點真係有排嘈
百幾年前東亞連國家，主權，民族，領土都撈到一舊雲
要正確解讀呢堆條文(唔止馬關條約，仲有當時中日琉既官方文件)，最少要結合番當時(即係188x 年既國際形勢)既形勢先得，但呢樣已經遠起法學層面既討論

具體呢D係點操作真係要有時間睇番ICJ審個陣係點搞先答到你

我指之前D案例

返返黎誰屬個重要問題
先佔論唔成立都好，領土會變更，
日本有效統治咁多年都足夠證明今日既主權所以最後關鍵問題係二戰要放棄既領土到底包唔包佢
係明文上尖閣/釣魚同馬關確實無關
舊金山和約係最有法律效力既，之後係中日和約最後先到開羅宣言同波茨坦公告
和約個效力好重要，日俄今日理論上仲交戰緊就係因為舊金山和約蘇聯無簽日蘇/日俄自己條和約又未計好數，呢到睇到咩宣言/公告都假，和約先最實際

最後就係條約要日本放棄四島以外侵略既領土，侵略由幾時計1895？1868？定再前，日本而家都有好多四島同琉球外既領土

做乜咁多雞仔

呢個又會去返之前d討論,如果中國先佔確立,咁日本起碼會係竊取，咁就會斷正開羅宣言,然後波茨坦公告第8條reconfirm開羅宣言，之後d雙邊聲明和約好多都係有recap返波茨坦公告(例如中日聯合聲明),咁樣扣返晒，除非日本話唔再履行及承認波茨坦公告。

始終輸左二戰,條約呢部份係對日本不利

呢到仲有一個問題，放棄領土非交還領土，放棄左可以失而復得，日本放棄左琉球但最後都變返領土，而國際都承認。
戰敗後台灣琉球都係法理上主權未定，
尖閣/釣魚無論係台灣定琉球都變左主權未定，咁之後美國將個島撥入琉球果邊，中國又承認左（今次唔係可能），之後將琉球歸還俾日本，中國先至嘈都好不利

另外放棄果d島定義有得針，
舊金山和約話會放棄千島群島，
但當年同俄簽交換庫頁島條約，
交換左既千島群島只指擇捉海峽以北

開羅宣言係好講得好死下,講明竊取於中國的領土要歸還返俾中華民國，冇乜位走

邊個中國先
老共唔認舊金山和約
所以佢係反對呢樣野架喎
至於民國佢都又幾時係承認過
你最多都只係話佢係冇異議過啫
當然雙方都有一個問題係之前冇理過
但之前都提過佢地係用戰爭狀態未結束黎兜

不要分得那麼小

西伯利亞係同大陸架連接土地，你就用黎同海島比，sorry 國際法上logic 真係唔一樣，海島係要上面有當國居民使用或機構登島同做測量，先叫佔有，你咁講英國人洗鬼上島插旗